.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: hellknight-order-abilities
.. _archetype--Hellknight-Order-Abilities:

Возможности орденов Хеллнайтов (`Hellknight Order Abilities <https://2e.aonprd.com/HellknightOrders.aspx>`_)
------------------------------------------------------------------------------------------------------------

В следующих записях перечислены малые и большие выгоды для каждого из основных орденов Хеллнайтов.
Эти возможности можно получить, выбрав способности архетипа :ref:`arch-feat--Hellknight-Armiger--Order-Training`, :ref:`arch-feat--Hellknight-Armiger--Advanced-Order-Training` и :ref:`arch-feat--Hellknight-Armiger--Hellknight-Order-Cross-Training`.



.. _Hellknight-Order--Chain:

Орден Цепи (`Order of the Chain <https://2e.aonprd.com/HellknightOrders.aspx?ID=1>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Предпочитаемое оружие**: Цеп

Члены ордена Цепи умеют выслеживать и захватывать преступников, особенно тех, кто осмеливается бежать от правосудия.


.. Hellknight-Order--Benefit--Shackles-of-Law:

Оковы закона (Shackles of Law) |д-2| / Малое преимущество
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- размах

**Источник**: Lost Omens: Character Guide pg. 81

Вы пытаетесь подчинить цель атакой и последующим захватом.
Сделайте :ref:`action--Strike` ближнего боя.
Если он попадает и наносит урон, вы можете сделать проверку Атлетики чтобы :ref:`skill--Athletics--Grapple` существо по которому попали.
Если вы владеете цепом, то можете игнорировать требования Захвата о наличии свободной руки.
Обе атаки считаются к вашему штрафу множественной атаки, но штраф не увеличивается пока вы не завершите их обе.


.. Hellknight-Order--Benefit--Sturdy-Bindings:

Крепкая хватка (Sturdy Bindings) / Большое преимущество
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

**Источник**: Lost Omens: Character Guide pg. 81

Ваши захваты невероятно надежны.
Когда при броске проверки :ref:`skill--Athletics--Grapple` вы получаете критический провал, то вместо этого вы получаете просто провал.
Так же, когда существо схваченное вами при броске своей проверки :ref:`action--Escape` получает провал, то вместо этого оно получает крит.провал, а если получает крит.успех, то вместо этого получает обычный успех.





.. _Hellknight-Order--Gate:

Орден Врат (`Order of the Gate <https://2e.aonprd.com/HellknightOrders.aspx?ID=2>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Предпочитаемое оружие**: Кинжал

Хеллнайты сигниферы ордена Врат стремятся предотвратить беззаконие всех видов, используя свое немалое колдовское мастерство и управление бесовскими призванными существами.


.. Hellknight-Order--Benefit--Locate-Lawbreakers:

Обнаружение нарушителей закона (Locate Lawbreakers) / Малое преимущество
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

**Источник**: Lost Omens: Character Guide pg. 81

Ваше преследование безжалостно, и вы можете волшебным образом находить украденные предметы и преступников.
Вы получаете :ref:`spell--l--Locate` как врожденное заклинание магического обычая на свой выбор, которое вы можете колдовать 1 раз в день.
Если вы член ордена Врат, то когда вы достигаете 14-го уровня, заклинание усиливается до 5-го уровня.


.. Hellknight-Order--Benefit--Devil-Allies:

Дьявольские союзники (Devil Allies) / Большое преимущество
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

**Источник**: Lost Omens: Character Guide pg. 82

Вы можете призвать дьяволов себе на помощь.
Вы получаете :ref:`spell--s--Summon-Fiend` как врожденное заклинание магического обычая на свой выбор, которое вы можете колдовать 1 раз в день.
Когда вы колдуете это заклинание, то можете призвать только существ, которые имеют признак "дьявол".
На 16-м уровне и каждые 2 уровня после него, заклинание усиливается на 1 уровень (до максимального 8-го, когда вы достигаете 20-го уровня).





.. _Hellknight-Order--Godclaw:

Орден Божьей руки (`Order of the Godclaw <https://2e.aonprd.com/HellknightOrders.aspx?ID=3>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Предпочитаемое оружие**: Моргенштерн

Хеллнайты ордена "Божьей руки" рассматривают свое дело как священный наказ "Божьей руки".
Они стремятся наказать преступников с таким рвением, которое редко может встречается у других, кто следит за соблюдением закона.


.. Hellknight-Order--Benefit--Dedication-to-the-Five:

Посвящение Пятерым (Dedication to the Five) / Малое преимущество
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

**Источник**: Lost Omens: Character Guide pg. 82

Ваша преданность "Божьей руке" граничит с преданностью жреца.
Вы получаете способность жреца :ref:`class-feat--Cleric--Domain-Initiate`, но должны выбрать домен совершенства, защиты, тирании или рвения.
Так же, в качестве божественного фокуса, вы можете использовать любой из религиозных символов :ref:`Абадара <Deity--Abadar>`, :ref:`Асмодея <Deity--Asmodeus>`, :ref:`Айомедэй <Deity--Iomedae>`, :ref:`Ирори <Deity--Irori>` или :ref:`Торага <Deity--Torag>`.


.. Hellknight-Order--Benefit--Blessing-of-the-Five:

Благословение Пятерых (Blessing of the Five) |д-3| / Большое преимущество
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- сакральная
- некромантия
- исцеление
- позитивное
- воздействие
- концентрация

**Частота**: раз в день

**Источник**: Lost Omens: Character Guide pg. 82

----------

Вы взываете к "Божественной руке", чтобы исцелить своих союзников.
Вы колдуете версию заклинания :ref:`spell--h--Heal` за 3 действия, усиленную до уровня, на 1 ниже, чем половина вашего уровня, округленного до большего целого (уровень чар/фокусного -1).
Вы можете выбрать вплоть до 4 существ в области, которых заклинание не затронет.
Вместо этого, вы можете использовать эту способность чтобы вернуть к жизни существо, в пределах 30 футов, которое умерло в течение последнего раунда.
Если вы так делаете, то существо восстановлено до 1 ОЗ и получает состояние "обречен 1" на 24 часа.





.. _Hellknight-Order--Nail:

Орден Гвоздя (`Order of the Nail <https://2e.aonprd.com/HellknightOrders.aspx?ID=4>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Предпочитаемое оружие**: Алебарда, кавалерийская пика

Члены ордена Гвоздя рассматривают цивилизованное общество как идеал и стремятся объединить всех людей в рамках их культурной основы.
Они также стремятся уничтожить любого, кто не приемлет Челийскую культуру, а так же диких чудовищ, которые угрожают безопасности цивилизации.


.. Hellknight-Order--Benefit--Trailblazing-Stride:

Первопроходческий шаг (Trailblazing Stride) / Малое преимущество
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

**Источник**: Lost Omens: Character Guide pg. 82

Вы привыкли ходить через дикую местность.
Когда движетесь по земле, вы игнорируете эффекты немагической сложной местности.


.. Hellknight-Order--Benefit--Reveal-Beasts:

Обнаружить чудовищ (Reveal Beasts) / Большое преимущество
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

**Источник**: Lost Omens: Character Guide pg. 82

Вы умеете обнаруживать, или создавать, слабости у тех, кто представляет угрозу для цивилизации.
Если при броске проверки :ref:`skill--Recall-Knowledge` для идентификации зверя или чудовища вы получаете успех, то вместо этого получаете критический успех.
Когда вы в следующий раз наносите урон этому существу, во время этой атаки оно получает слабость 5 к одному виду урона на ваш выбор, из тех, которые вы ему наносите.





.. _Hellknight-Order--Pyre:

Орден Погребального костра (`Order of the Pyre <https://2e.aonprd.com/HellknightOrders.aspx?ID=5>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Предпочитаемое оружие**: Глефа

Орден "Погребального костра" посвящен ликвидации тех верований и взглядов, которые они считают угрозой для региона Внутреннего моря.
В особенности они стремятся искоренить опасные культы.


.. Hellknight-Order--Benefit--Righteous-Resistance:

Праведное сопротивление (Righteous Resistance) / Малое преимущество
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

**Источник**: Lost Omens: Character Guide pg. 83

Вы можете колдовать :ref:`spell--r--Resist-Energy` дважды в день, как врожденное сакральное заклинание, но можете выбирать целью только себя.
Если вы даете себе сопротивление огню, то это сопротивление равно либо обычной величине заклинания, либо вашему уровню, в зависимости от того, что больше.


.. Hellknight-Order--Benefit--Spiritual-Disruption:

Духовное разрушение (Spiritual Disruption) |д-2| / Большое преимущество
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

**Источник**: Lost Omens: Character Guide pg. 83

Вы направляете разрушительную силу, которая разрывает духовную связь врага с его еретической магией.
Сделайте :ref:`action--Strike` ближнего боя.
Если атака попадает, то всякий раз, когда цель пытается колдовать сакральное или оккультное заклинание, оно прерывается, если только цель не сделает успешную чистую проверку с КС 5 (или КС 7 при критическом попадании);
если цель также имеет состояние "одурманен", она должна сделать более сложную из этих двух чистых проверок (но не обе).
Этот эффект длится 1 минуту.





.. _Hellknight-Order--the Rack:

Орден Дыбы (`Order of the Rack <https://2e.aonprd.com/HellknightOrders.aspx?ID=6>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Предпочитаемое оружие**: Длинный меч, кнут

Члены ордена Дыбы стремятся искоренить расточительность во всем регионе Внутреннего моря.
Они стремятся сокрушить бессмысленные мечты, подавить восстания и уничтожить опасные изобретения.


.. Hellknight-Order--Benefit--Disillusionment:

Крушение иллюзий (Disillusionment) / Малое преимущество
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

**Источник**: Lost Omens: Character Guide pg. 83

Мечты - бессмысленные иллюзии, которые вы стремитесь подавить.
Если при броске спасброска против эффекта иллюзии или сна, или проверки Восприятия на то, чтобы не поверить в иллюзию, вы получаете успех, то вместо этого получаете крит.успех.
Если при любых из этих проверок вы получаете критический провал, то вместо этого получаете просто провал.


.. Hellknight-Order--Benefit--Silence-Heresy:

Заглушить ересь (Silence Heresy) |д-2| / Большое преимущество
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

**Источник**: Lost Omens: Character Guide pg. 83

Вы направляете силу, заглушающую опасные слова.
Сделайте :ref:`action--Strike` ближнего боя.
Если атака попадает, цель на 1 раунд не может говорить громче, чем шепотом.
Это не дает цели использовать большинство эффектов с признаком "слуховой" использующих ее голос, и она должна успешно сделать чистую проверку с КС 5 при :ref:`action--Cast-a-Spell` со словесной компонентой, иначе заклинание прерывается.
Если ваш Удар критический, цель абсолютно не может говорить 1 раунд и после этого ограничена лишь шепотом на следующую минуту.
После того как существо подверглось эффекту этой способности, оно временно иммунно на 1 минуту.





.. _Hellknight-Order--Scourge:

Орден Плети (`Order of the Scourge <https://2e.aonprd.com/HellknightOrders.aspx?ID=7>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Предпочитаемое оружие**: Плеть, кнут, булава

Хеллнайты из ордена Плети охотятся на тех, кто извращает закон в своих корыстных целях.
Они стремятся уничтожить коррупцию и тех, кто прикрывается несправедливыми законами и бюрократией.


.. Hellknight-Order--Benefit--Fear-No-Law-Fear-No-One:

Не бойся закона, не бойся никого (Fear No Law, Fear No One) / Малое преимущество
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

**Источник**: Lost Omens: Character Guide pg. 83

Когда при броске спасброска против эффекта страха вы получаете успех, то вместо этого получаете критический успех.
Так же, всякий раз, когда вы получаете состояние "напуган", снизьте значение состояния на 1.
Эта способность снижает изначальное состояние "напуган" на 1, поэтому как обычно, если у вас есть несколько подобных способностей, то они не работают одновременно.


.. Hellknight-Order--Benefit--Seek-Injustice:

Поиск несправедливости (Seek Injustice) |д-3| / Большое преимущество
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- магическая
- прорицание
- откровение
- концентрация

**Частота**: раз в день

**Источник**: Lost Omens: Character Guide pg. 83

----------

Сосредоточившись на мгновение, вы можете обнаружить явные признаки коррупции, независимо от того, какими средствами она может скрыться от вашего взгляда.
На 1 минуту, вы можете видеть через препятствия вплоть до 5 футов камня, дерева или подобных преград, будто их нет (однако, любое количество металла или более прочные преграды блокируют этот эффект).





.. include:: /helpers/actions.rst